任志剛建議取消聯繫匯率制度 舌戰財政司金管局

前任香港金融管理局總裁任志剛發表《香港貨幣體制的未來》一文，指出香港匯率制度還可以轉為匯率走廊，與美元、人民幣或成分保密的一籃子外國貨幣掛鉤。
此言論掀起軒然大波。包括當時的財政司司長曾俊華、金管局現任總裁陳德霖、立法會議員，以及有香港“聯繫匯率之父”之稱的祈連活在內的相關方應聲予以駁斥。2012年06月12日

【港股大跌過900點】
【人民幣貶值幅度加大】

港股上午大跌，指數曾經跌超過 960 點。

人民幣貶值幅度加大，加上內地 A 股周一重挫，恒指低開 338 點後，指數跌勢進一步擴大。

曾經跌過 900 點，指數跌至 28,000 點邊沿，為去年十月以來最低水平。

之後跌幅一度收窄，不過 11 點鐘過後，沽壓再度增大，指數一度跌穿 28,000 點，跌過 964 點，低位見過 27,990 點。

Source or mother?

2012年6月12日